%@metapost:horloge.mp
%@Titre: Le temps s'écoule (3).
%@Dif:2
Dans chacun des cas suivants, deux horloges sont données (dont une est
sans aiguilles) et une indication de temps. Complète l'indication et,
en fonction de cette indication, place les aiguilles sur l'horloge
\og vide\fg.
\begin{multicols}{2}
\begin{description}
\item[Cas \no1] Le feu d'artifice qui s'est terminé à \ldots\ldots a
débuté 35 minutes avant.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-5}&\includegraphics{horloge-12}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\hrulefill
\item[Cas \no2] Le film qui s'est terminé à \ldots\ldots a commencé
3~h plus tôt.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-5}&\includegraphics{horloge-6}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\vskip3cm
\item[Cas \no3] La séance de gymnastique, qui s'est terminée à
\ldots\ldots, a duré 1~h~15 minutes.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-5}&\includegraphics{horloge-8}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\hrulefill
\item[Cas \no4] Le cours de Mathématiques qui s'est terminé à
\ldots\ldots a commencé \og 1~h et demi\fg\ avant.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-5}&\includegraphics{horloge-10}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\end{description}
\end{multicols}
%@Commentaire: Exercice à rapprocher de \verb+exo31.tex+ et de \verb+exo32.tex+. Travail sur le temps (connaissant l'heure de fin et la durée, calcul de l'heure de départ). Les horloges sont présentes pour aider les élèves à positionner les aiguilles de départ et d'arrivée.